\documentclass{beamer}
\usepackage[serbian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage{textpos}
\usepackage{url}
\usepackage{dirtytalk}
\usetheme{Copenhagen}
\usecolortheme{default}

\title{Hvang Voo-suk}
\author{Ana Mišmaš \\ Dušan Mirčić \\ Ksenija Ivanović}
\institute{Matematički fakultet \\ Univerzitet u Beogradu}
\date{April 2021.}

\AtBeginSection[]{
 	\begin{frame}
        \vfill
        \centering
        \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center,shadow=true,rounded=true]{title}
          \usebeamerfont{title}\secname\par
        \end{beamercolorbox}
        \vfill
    \end{frame}
}

\begin{document}



\begin{frame}
    \titlepage
\end{frame}


\begin{frame}
	\frametitle{Sadržaj}
	\begin{itemize}
		\item [•] Biografija
		\item [•] Publikacije
		\item [•] Kontroverze
		\item [•] Osuda
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
	\frametitle{Biografija}
	\begin{figure}
     	\center
        \includegraphics[height=0.6\textwidth]{Hwang_profile}
       	   \caption{Hvang Voo-suk}
    \end{figure}  
\end{frame}


\begin{frame}
	\frametitle{Biografija}
	Hvang Voo-suk (29. januar, 1953) bio je južnokorejski profesor teriogenologije i biotehnologije Nacionalnog univerziteta u Seulu.
	\newline
	\newline
	Svoju slavu je stekao lažiranjem eksperimenata u polju matičnih ćelija, koji su bili objavljivani u istaknutim naučnim časopisima.
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Publikacije}

	U februaru 1999, Hvang Voo-suk je izjavio da je klonirao kravu, Yeongrong-i. Za to dostignuće nije pružio naučno proverljive podatke.
	\newline
	\newline
	U aprilu 1999, izjavio je da je uspešno klonirao kravu korejskog porekla, Jin-I. Takođe, ni ovaj put nije pružio podatke.
	\newline
	\newline
	Hvalio se da je uspeo da stvori kravu koja je otporna na bolest ludih krava, što nikada nije dokazano.
\end{frame}



\begin{frame}
	\frametitle{Publikacije}
	
	Februar, 2004. Hvang, zajedno sa svojim timom izjavljuje da je klonirao ljudsku embrionsku matičnu ćeliju.
	\newline
	\newline
	Mart, 2004. Publikovan je u časopisu \textbf{Science}. Iako je Hvang uživao veliku reputaciju u Južnoj Koreji, ovakav naučni podvig je do tog trenutka gledan kao gotovo nemoguć zbog kompleksnosti primata.
	
\end{frame}










\begin{frame}
	\frametitle{Publikacije}
	U maju 2005. godine, Hvang i njegov tim izlaze u javnost sa navodima da su uspeli da kloniraju 11 ljudskih embrionskih matičnih ćelija pomoću 185 jajnih ćelija.
	\newline
	\newline
	Ono što je ovaj put bilo drugačije, bila je činjenica da su ovaj put koristili više davalaca somatskih ćelija, različitih godina i polova, za razliku od jednog ženskog donora.
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Publikacije}
	Prema ovim nalazima, svaki pacijent bi mogao dobiti sebi specifičnu terapiju bez reakcija imunog sistema.
	\newline
	\newline
	Ove nalaze dalje objavljuje časopis \textbf{Science}, 17. juna, 2005.
	\newline
	\newline
		Časopis \textbf{Time} je imenovao Hvang-a kao jednog od najuticajnih ljudi 2004. godine, i takođe naveo da \say{ljudsko kloniranje više nije mit, već činjenica.}
\end{frame}


\begin{frame}
	\frametitle{Publikacije}
	3. avgusta 2005. godine, Hvang je zajedno sa svojim timom uspešno klonirao psa, što je potvrđeno putem nezavisnog ispitivanja. Ovo je bio prvi takav zabeležen slučaj.
	\newline
	\newline
	Pas je dobio ime \textbf{Snupi}.
	\newline
	\newline
		Ubrzo potom, izabran je kao rukovodilac Svetskog centra za istraživanje matičnih ćelija. 
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Publikacije}
	\begin{figure}
     	\center
        \includegraphics[height=0.6\textwidth]{Hwang_snuppy}
       	   \caption{Hvang Voo-suk i klonirani pas Snupi}
    \end{figure}  
\end{frame}


\begin{frame}
	\frametitle{Kontroverze}
	U maju 2004. godine, časopis \textbf{Nature} je objavio članak u kome se navodi da je Hvang u svojim eksperimentima koristio jajne ćelije donirane od strane svojih diplomiranih studentkinja.
	\newline
	\newline
	Ovim člankom se tvrdi da su ove dobrovoljne donacije najverovatnije stečene prisilom.
	\newline
	\newline
	Hvang je negirao sve od navedenog.
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Kontroverze}
	U novembru 2005. godine, istraživač koji je dve godine radio sa Hvang-om, \textbf{Gerald Schatten}, prekida saradnju na osnovu sumnjivih donacija jajnih ćelija.
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Kontroverze}
	\textbf{Roh Sung-Il}, jedan od Hvang-ovih najbližih saradnika, direktor MizMedi ženske bolnice, održao je konferenciju za novinare 21. novembra.
	\newline
	\newline
	Izjavio je da je ženama plaćao 1400 dolara za donaciju jajnih ćelija, koje su se dalje koristile u Hvang-ovim istraživanjima.
	\newline
	\newline
	Hvang je negirao umešanost i povukao se sa svoje zvanične pozicije.
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Kontroverze}
	22. novembra, korejska istraživačka emisija \textit{PD Su-cheop} postavlja pitanje neetičkog ponašanja tokom pribavljanja jajnih ćelija. Ovakve kritike su viđene kao \say{nepatriotske}. 
	\newline
	\newline
	Velike kompanije koje su sponzorisale emisiju odmah potom povlače podršku istoj.
\end{frame}


\begin{frame}
	\frametitle{Kontroverze}
	24. novembra, Hvang drži konferenciju za novinare u Seulu, na kojoj iskazuje svoje namere da se povuče sa svih zvaničnih pozicija.
	\newline
	\newline
	Nakon konferencije, koja je bila emitovana na svim većim južnokorejskim televizijskim stanicama, mediji, država i javnost daju podršku Hvang-u.
	\newline
	\newline
	Ovo rezultira u povećanju broja žena koje žele donirati svoje jajne ćelije njegovom istraživanju.
\end{frame}


\begin{frame}
	\frametitle{Kontroverze}
	29. decembra 2005, univerzitet dolazi do zaključka da je svih 11 embrionskih matičnih ćelija falsifikovano.
	\newline
	\newline
	10. januara 2006, univerzitet dolazi do zaključka da su oba članka falsifikovana.
	\newline
	\newline
	11. januara 2006, časopis \textbf{Science} bezuslovno povlači oba članka.
	\newline
	\newline
	9. februara 2006, suspendovan je sa univerziteta.
	\newline
	\newline
	20. marta 2006, otpušten je sa univerziteta.
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Publikacije}
	\begin{figure}
     	\center
        \includegraphics[height=0.6\textwidth]{Hwang_time}
       	   \caption{Naslovnica časopisa \textbf{Science} 12. marta 2004.}
    \end{figure}  
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Osuda}
	Hvang Voo-suk je 26. oktobra 2006. osuđen na 2 godine zatvora zbog pronevere sredstava i kršenja bioetike, ali ne i prevare. 
	\newline
	\newline
	Suma koju je proneverio iznosi 132 miliona wona (3 miliona dolara)
	\newline
	\newline
	Ova kazna je kasnije skraćena za 6 meseci.
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Osuda}
	\begin{figure}
     	\center
        \includegraphics[height=0.54\textwidth]{Hwang_arrested}
       	   \caption{Hvang je osuđen na 1 godinu, 6 meseci zatvora}
    \end{figure}  
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Literatura}
	\begin{itemize}
		\item Wikipedia - Hvang Voo-suk
		(\url{en.wikipedia.org/wiki/Hwang_Woo-suk})
		\item Nature Magazine
		(\url{www.nature.com/collections/szlcbykgyl})
		\item Science Magazine
		(\url{https://science.sciencemag.org/content/by/year})
		\item Encyclopedia Britannica
		(\url{www.britannica.com/biography/Hwang-Woo-suk})
	\end{itemize}
\end{frame}

\end{document}